湯文亮：免螞蟻陷危機 馬雲借失言轉圜

湯文亮：免螞蟻陷危機 馬雲借失言轉圜

【明報專訊】昨日早上，有老友到公司吹水，首先問我有沒有申請認購螞蟻集團新股，老實說，好彩沒有，否則今次螞蟻上市臨門撻Q，一定會被人話搭沉船。老友話今次見財化水，好彩他的證券商願意承擔有關利息，所以實際上沒有損失。

不過，老友唔明白，以馬雲在江湖上的歷練，怎可以在臨上市前失言，不但得罪中國，話中國對金融機構沒有監管，仲得罪全世界，話巴塞爾協議是老人俱樂部協議，中國監管當局想唔制止螞蟻上市都不可能。

「自動投案」可免訴訟賠償
我反問老友，馬雲是否失言？我覺得不是，馬雲是有心說出要講的話，亦希望中國監管當局制止螞蟻上市，換句話說即是「自動投案」，馬雲是不能終止螞蟻上市，否則就要面對無數訴訟及賠償；情况就好似匯控（0005）不派息，都要由英國政府出面，如果匯控自己宣布唔派息，今日股價可能連20元都不保。馬雲知道，如果讓螞蟻先上市，一切都不能挽回，今次大家當發了一場了無痕的春夢。

老友唔明白，點解馬雲要自動投案？其實，螞蟻是一家網上銀行，但不受監管，對象是三四線城市及農村沒有借錢的人，總數大約有3億，商機是無可限量；但由於不受監管，最初開始放貸時一定可以令消費市場活力澎湃，但到了要還錢的時候就百病叢生，壞帳比率一定非常之高，由於螞蟻實在太大，中央政府未必有能力挽救，既然知道有這個問題，撤回螞蟻上市是最理智做法，否則，隨時可以出現一個消費版的次按危機。總之，申請者當發了一場春夢。

世事都比湯文亮睇透

真係馬後炮最準

咁一開始又諗上市？on9

呢類人嘅思路好簡單 為咗護主（中共）幾唔合邏輯嘅野都可以講出嚟 明顯係中共驚貨幣控制權落入馬雲手 仲要搞緊數碼貨幣 證明中共都蠢唔晒

冇野講係到鳩UP

支那唔比佢上咋，佢上既數碼支幣邊撚到仲吸到回血劍？

佢真係當人地個大數據評級係智障

舊時代既垃圾就係呢種人

暗黑兵法，公子獻頭？

其實係關攬炒巴封EMAIL事
馬雲只係煙慕

對象是三四線城市及農村沒有借錢的人，總數大約有3億

呢堆人借得幾多錢
信係有其他原因 但一定唔係佢講咁

咁點解要申請上市？

唔上市，生意咪一樣照做

講到唔上市，螞蟻金服就唔做生意咁
佢講嘅問題係要螞蟻執笠，而唔係取消上市

咁中國不嬲食人口紅利架啦 呢個business model合理

想玩鳩班投行
等佢地做完一大輪野
最後唔上巿 吹咩

呢條垃圾係一d內容都冇地燈
老蕭係充滿分析地燈

按樓買匯豐

其實咪幾好，18年頭講得咁口響
天下沒有懷才不遇
依家完完本本咁打返去佢身上

啱啱訓醒，湯文亮食左file未?定走左數?

個結尾睇到r頭

唔上市就唔會有次按危機？ 佢講到係呢門生意嘅缺陷喎
Btw點解唔係一二線係三四線城市

見到呢個名就忍唔住負評

呢條撚屌馬後炮

如果螞蟻成功上市大賺，條撚屌實話，一對新婚夫婦聽我講攞買樓錢全買螞蟻，現在訓得很舒服

寫到這裡，菲傭話有人送來一個大果籃，食完再寫。

上唔到市係因為分贓唔勻
有d派系分唔到/夠share

呢條吹水佬唔係靠佢家姐、真係同公園阿伯冇分別